#赵尉淋
上海
+86 136 6151 1675
willianzhao@163.com
[https://github.com/willianzhao](https://github.com/willianzhao)

#自我介绍

“Willian is one of the best developers we have in the Data org...” From Raji, CTO of [StubHub]

丰富的行业经验, 始终保持对技术和创新的激情，对未知充满好奇，再加上一颗不停折腾的心，它们促使我不断的去突破自己

#教育背景
本科学历
2003年7月毕业于南京大学信息管理与信息系统专业, 具有管理学学士学位

#工作经历

## eBay

*现供职于[eBay][]旗下的[StubHub]公司. 工作地点位于上海张江德国中心. StubHub于2007年被eBay收购. 现在是北美最大的二手票交易平台.*

**资深数据仓库工程师 (MTS1, Level 25)** (2011年7月 – 至今)

日常工作内容主要包含三方面:

- 在eBay和StubHub的Hadoop平台上，使用MapReduce和Hive进行数据程序开发和数据分析
- 负责电子金融单据系统的数据接口开发及运营支持
- 参与企业数据仓库ETL程序开发及运营支持, 使用ETL工具包括 OWB 和 Informatica

同时也领导部门内部的部分虚拟团队进行各项创新活动, 例如2014年主持暑期实习生项目：基于Spark平台的实时推荐系统.

最近三年均在绩效考核中获得4分(满分5分)的评价,多次获得项目表彰. 并于2014年初晋升为资深工程师


## 上海惠普

*曾任职于上海惠普的全球软件服务中心(GDCC)*

**BI/DW(商务智能和数据仓库) 咨询顾问** (2008年3月 – 2011年6月)

主要从事数据仓库模型及架构设计, 数据中心管理咨询和惠普大数据平台(Vertica)方案设计.

- 在为南方电网总部数据中心提供管理咨询的项目（￥5M)中, 负责所有规范文档的指导和审核, 保证了项目按时按质完成, 并因此获得当年度**优秀员工奖励**.
- 参与了多个BI、DW系统及数据挖掘项目的设计与开发

## 塔塔（上海）咨询服务有限公司

*[TCS][] (TATA Consultancy Service) 是印度TATA集团旗下的IT服务咨询提供商.*

**Oracle ERP 技术咨询顾问** (2006年4月 – 2008年2月)

主要从事后台数据方面的工作, 为客户提供Oracle EBS应用系统迁移和数据导入, 各模块数据接口开发, Oracle Report / Form 开发, OBIEE平台报表开发等服务. 

- 在项目实施后期，作为技术负责人, 带领5-6人的开发团队.
- 工作期间多次获得**杰出员工表彰**

## 中国电信集团东莞分公司

**系统分析员** (2003年7月 – 2006年4月)

主要从事电信营销支撑系统的开发, 经营数据抽取和分析, 以及统计报表制作等工作

#近五年主要项目经验
###Ticket页面流量实时分析(POC)###
*2015年2月 - 至今*

角色：独立开发人员
团队规模: 1
软件环境: MapReduce, Kafka, Hbase, Storm, Zookeeper, Hadoop
项目介绍: 该项目由我提出并独立完成，主要是为了给卖家提供更合理的定价依据，比如卖家可以近实时的得到下面几个问题的答案：我卖的票过去一段时间内有多少人浏览过？其中有多少是真正的用户？他们来自哪里？
我做了什么:
提出idea和Proposal，设计数据模型和架构，完成代码开发
- 使用Kafka对分析请求和结果进行消息传递
- 设计Hbase数据模型，开发MapReduce程序对异构数据源进行增量数据加载
- 开发Storm Topology 对分析请求进行实时处理
- 使用Zookeeper解决各任务之间的调度依赖

###票务物流时间预测###
*2014年12月 – 2015年1月*角色:  数据挖掘模型设计及开发团队规模:  3软件环境:  R
项目介绍:  该项目主要是为了设计一个数据挖掘模型来对美国国内票务投递时间进行预测，以减少调用第三方物流公司API来获取投递时间的几率，从而提高Fulfillment页面的响应速度。项目采用了决策树模型和线性回归模型进行参数选择和数据建模，使用MSE(方差)和MAE(平均绝对误差)指标来对结果进行检验。我做了什么: 
- 清理和转换数据
- 设计和验证数据模型
- 指导项目组其他成员工作


###Orders By Local Time数据开发###
*2014年8月 – 2014年11月*角色:  MapReduce 程序开发人员团队规模:  1软件环境:  Hadoop 1.x , Hive, Java, Shell, Git, Maven, Geosense
项目仓库: [https://github.com/willianzhao/omnitureanalysis](https://github.com/willianzhao/omnitureanalysis)
项目介绍:  该项目是对每日成交订单按照访问者的当地时间按小时进行汇总，以分析用户的交易习惯。我做了什么: 
- 由于缺乏商业数据支持，我设计了一套开源方案来获取地理信息，并创建保存地理位置的Mapfile。Mapfile的Key为国家编码和邮政编号，Value为经纬度数据。对美国国内用户，按照用户注册邮政编码查找美国邮政公用数据文件来获取经纬度数据；对其他国家用户，则使用GeoNames.org的allCountries数据文件。
- 调用开源项目Geosense对TZWorld Shapefile数据进行解析，传入经纬度数据，获取相应时区。
- 将订单UTC时区转换为对应Local时区，并按小时分段统计订单数据

###Data Stitching 用户行为数据分析###
*2014年3月 – 2014年9月*角色:  MapReduce 程序员, 主要代码贡献者团队规模:  5软件环境:  Hadoop 1.x , Hive, Java, Shell, Git, Maven
项目仓库: [https://github.com/willianzhao/omnitureanalysis](https://github.com/willianzhao/omnitureanalysis)
项目介绍:  通过编写MapReduce程序, 利用网站访问日志和交易数据, 分析用户在多屏设备之间的购买和浏览行为, 为管理层深入理解订单转换率影响因素提供数据支持我做了什么: 
- 设计并开发MapReduce程序，为整个项目贡献了60%以上(超过18000行)代码
- 设计并开发处理Omniture日志的通用框架，发布成公共库供其他项目使用
- 解决关键技术问题，对Mapfile文件提出创新型解决方案
- 对代码进行优化重构
- 审核其他组员的代码并指导开发
- 测试程序并验证结果数据

###基于Spark平台的实时推荐系统###
*2014年7月 – 2014年9月*角色:  项目负责人团队规模:  4软件环境:  Hadoop 2.x , Spark 1.0 , Java, Scala, Python, Shell, Git, Maven
项目介绍: 该项目是eBay2014年暑期项目，由我带领三位实习生完成. 目的是探索使用Spark集群和ALS (Alternating Least Squares) 推荐算法, 对用户进行近实时的活动和赛事推荐. 我做了什么: 
- 根据现有数据和业务情况, 评估各种推荐算法
- 设计系统架构和数据模型
- 编写MapReduce程序，从网站访问日志和交易数据中生成推荐程序所需的原始数据
- 审查组员代码并使用Scala编写分析处理程序
- 评估推荐结果

###Informatica 自动迁移程序###
*2013年11月 – 2014年3月*角色:  独立开发人员团队规模:  1软件环境:  Informatica 9.6, Oracle OWB, Java, Git, Maven
项目介绍: 目的是实现将Oracle OWB的ETL程序自动迁移到Informatica PowerDesigner中, 以加速ETL系统的迁移
项目仓库: [https://github.com/willianzhao/owb2infa](https://github.com/willianzhao/owb2infa)我做了什么 :
- 向管理层推荐该解决方案, 制作程序原型, 并最终获得项目立项
- 独立设计、开发和测试该程序. 目前该程序可以支持80%以上的ETL程序自动迁移

###StubHub礼品卡电子单据接口开发###
*2013年11月 – 2014年3月*角色:  独立开发人员团队规模:  1软件环境:  Oracle Database, Oracle OWB, PLSQL, SQL, Git
项目介绍: 原有电子金融单据系统属于财务核心系统, 于2006年上线. 由于体系复杂又缺乏文档和支持, 导致一直到2013年之前都没有大规模改动. 礼品卡项目需要对现有单据进行修改, 并引入新的折扣类型的单据.我做了什么 :
- 阅读整个电子金融单据系统的源代码, 理解生成每一个单据的技术细节
- 设计新接口的数据模型
- 评估改动对原有系统的影响, 并制定修改方案
- 开发新的接口程序
- 协助业务人员进行测试
- 编写系统部署指引, 制定上线计划和补救方案

###Personalization项目 ETL 程序开发###
*2012年7月 – 2012年8月*角色:  独立开发人员团队规模:  1软件环境:  Oracle OWB & Database, MongoDB, Spring, Java, Maven
项目介绍:  Personalization项目允许用户对喜欢或不喜欢的活动类型或赛事进行反馈. 后台数据存储在MongoDB里面. 需要开发ETL程序将MongoDB里面的非结构化文档导入数据仓库的关系型模型中去我做了什么 :
- 使用Spring Data 框架将MongoDB的非结构化文档序列化成Java POJO对象
- 通过JDBC连接将Java POJO对象插入Oracle临时表中
- 按照数据模型要求，处理临时表中数据，最终填充各个数据表数据
- 在2014年对原有程序进行升级和代码重构

###HP ECC BI Project###
*2011年3月 – 2011年6月*角色:  系统架构师团队规模:  5+软件环境:  Grails & Groovy, PostgreSQL, Vertica, Talend TOS, R, JasperReport, Mondrian, JQuery我做了什么 :- 收集和分析平台建设需求- 评估开源软件产品和其许可证适用范围- 设计数据架构、功能架构和技术架构- 设计PostgreSQL数据仓库模型，并考虑当数据达到TB级，采用Vertica作为数据仓库解决方案的可行性- 设计数据挖掘业务场景 - 设计分析模型和分析方法，例如为性能监控设计专门的主题分析- 编写各种设计文档- 配置和管理开发环境- 参与平台技术开发工作- 项目沟通和团队管理###数据挖掘在汽车贷款信用评分领域的应用 (POC)###*2010年9月 – 2010年10月*角色:  数据挖掘工程师团队规模:  6软件环境:  SAS我做了什么 :- 目标是开发一个预测模型以减少汽车贷款违约率 - 使用主成份分析法(PCA)减少数据集中变量个数，并根据业务优先级挑选出主成份变量供后续分析- 对选定的主成份变量进行转换，引入Dummy Variable- 利用测试数据建立Logistic回归分析模型并进行交叉验证###南方电网总部数据中心咨询项目###*2010年3月 – 2010年9月*角色:  数据仓库咨询顾问团队规模:  50+软件环境:  SAS 9.2, Oracle DB 11gR2项目介绍: 南方电网计划建设位于集团总部的新数据中心以实现跨区域、跨业务的数据分析能力。HP在本项目中负责对南方电网数据中心涵盖的十大业务域进行总体设计，指导和审核承建方进行各项规范编写，并对项目的设计、实施、验收等阶段的工作进行全过程监督、管理。我做了什么 : 
- 项目初期代理部分项目经理职责，协调各团队之间的矛盾和沟通问题，建立与南方电网和本地承建方的信任关系
- 收集和分析南网总部建立数据仓库系统的需求，参与数据质量和模型调研工作，梳理现有数据模型并确定一期项目范围- 主持编写适用于全网范围内的企业规范，包括： - 《数据交换规范》 - 《ETL规范》 - 《数据质量管理规范》 - 《元数据管理规范》 - 《数据存储模型管理规范》 - 《安全管理规范》 - 《运维管理规范》
 ###马来西亚 Celcom电信 ICCS 报表系统升级###*2009年3月 – 2009年 8月*角色 :  OBIEE 实施顾问团队规模：20+软件环境 :  OBIEE 10.1.3.4 , Oracle DB 10gR2我做了什么 : - 协助项目经理制作计划，保证实施进度- 设计并审核团队其他成员的数据建模方案、报表/Dashboard设计方案- 搭建OBIEE开发/生产的基础架构/环境- 设计和实施平台安全性解决方案- 设计和实施平台定时性报表/任务解决方案- 设计测试方案，主持测试流程，对OBIEE报表平台的性能进行调优- 对客户进行OBIEE操作性培训

[eBay]: http://www.ebay.com
[StubHub]: http://www.stubhub.com
[HP]: http://www.hp.com
[TCS]: http://www.tcs.com

